黨媒01怕奶共派輸，一連出10幾個區議會既指導思想文章，目的係模糊焦點

教人投票，你以為自己係大台呀？

推，仲區議會係建設社區，醒未呀

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

推

黨媒01大獲了，佢呢編野被過百名員工聯署割席，更可以達反選舉條例被CIAC請飲咖啡

今屆區議會選舉在香港身處逾半世紀以來最嚴重社會衝突的混亂時刻舉行，社會「群情激昂」下，有人政治掛帥，把選舉操作為「反政府」公投，也有一些擁抱偏激政治理念的人乘虛而入，試圖搶佔話語權。《香港01》一直認為，區議會負責社區管理，應專注民生事務，在香港走到社會轉型十字路口關鍵時刻的當下， 區議會更迫切需要「去政治化」，任何帶着政治投機心態，想要借這個舞台傳播不切實際或激進政治主張，或者就是社區治理的不良榜樣，都絕對不值得支持。
候選區議員有哪些具有明確的政治掛帥性質？其中一類是擅長搞社會抗爭的「政壇老手」，他們空降區議會戰場，但只一味叫嚷踢走「保皇黨」就想獲得支持，如梁國雄，這如何讓人相信他們是真心想搞好地區議題？空喊「光復香港、時代革命」、「五大訴求、缺一不可」等空泛口號的人，是另一類政治掛帥者，他們顯然以為可乘着「反修例」東風上位，讓這種臨時興起或投機者進入區議會，恐怕只會使議事廳淪為吵架場所，無法實踐應有角色。更危險的政治掛帥者是試圖借助挑動中港矛盾等民粹意識來營造個人影響力的參選者，甚至是打着「港獨」旗號的參選人。

【明報專訊】區選今日投票，網媒《香港01》昨日發表兩篇文章，列出19人的「不支持候選人名單」及184人的「不支持空降素人名單」。有名單中候選人的對手表示不知情，而受影響的候選人認為，有關做法促使他人不當選，或涉違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》，故考慮聯絡其他受影響的素人候選人投訴。選舉事務處昨晚回覆稱，如接獲選舉相關投訴，選管會會按既定程序保密處理。《香港01》執行總編輯戚本業回應本報查詢時表示無補充。

選舉處：如涉違法 交執法機關跟進

《香港01》發表〈什麼人不符合出任區議員應有的品格和德行〉一文，列出「不支持候選人名單」；以及〈政治素人空降區選 讓他們鍛煉多四年〉，列出「不支持空降素人名單」。選舉處無回應有關做法是否違例，表示如涉違法行為，會將個案轉交有關執法機關跟進。廉政公署表示一般不評論個別事件，若接獲與選舉相關投訴，必會依法嚴肅跟進。

競選對手稱不知情 01執總：無補充

屯門富新選區候選人李家偉是「不支持空降素人名單」其中一人，他說有關做法促使他人不當選，或違反選舉舞弊條例，若名單未取得競選對手同意，有關文章或因無得到候選人授權而招致選舉開支，他會考慮聯絡其他素人候選人到廉署和選舉處投訴。同區另一候選人、新民黨甘文鋒稱對有關名單及文章並不知情。

根據《選舉（舞弊及非法行為）條例》第2條，選舉廣告包括任何為促使或阻礙一名或多名候選人在選舉中當選而發布的信息；發布該物料的相關費用亦會被視為候選人或代表候選人招致的選舉開支，如發布選舉廣告涉及開支，而發布者非候選人也非候選人的選舉開支代理人，該發布者便可能觸犯條例下的非法行為。

下一步要討論香港01既去留問題，要將佢地定義為大公文匯既隊伍

Push

Block 左XG01 FB既page
估唔到係咁撚癲

hk01 要打
不推薦名單輸左既請做選舉呈請

要有綠

支持蔡英文2020連任

為左奶共派贏竟然冒險違法，黨媒01班編編去到幾盡

輸左既去Appeal